\section{Präzisions-Spektroskopie}
\begin{minipage}{\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{../results/Neonspektrum.pdf}
    \figcaption{Die Wellenlänge als Funktion der Extremalage, genähert durch eine Gaußfunktion. Rechts der Peak der zu bestimmenden Cd-Linie. Die Magentalinie ist die zu bestimmende Cd-Linie verstärkt.}
    \label{fig1}
\end{minipage}
Verwendet man zur Bestimmung der roten Cadmiumlinie ein Czerny-Turner Spektrometer, so wird eine lineare Abhängigkeit zwischen der Pixelposition und Wellenlänge erwartet.
Das Cd-Spektrum wurde daher mit einem Neon-Spektrum mit bekannter Wellenlänge überlagert. Aus analoger Vorgehensweise zum vorherigen Abschnitt erhält man Abbildung \ref{fig1}.
Die Verformung dieser Linien entstand dadurch, dass der Spalt des Spektrometers nicht genau ausgeleuchtet wurde. Das Licht wurde gekrümmt aufgenommen und infolge der Komprimierung entstand obiger Graph.
Die Cd-Wellenlänge $\lambda = (643.8\pm0.9)$nm ist dadurch determiniert wurden. Verglichen mit dem Literaturwert $\lambda = 643.84695$nm\footnote[1]{\href{https://physics.nist.gov/cgi-bin/ASD/lines1.pl?spectra=cd+i&limits_type=0&low_w=&upp_w=&unit=1&submit=Retrieve+Data&de=0&format=0&line_out=0&en_unit=0&output=0&bibrefs=1&page_size=15&show_obs_wl=1&show_calc_wl=1&unc_out=1&order_out=0&max_low_enrg=&show_av=2&max_upp_enrg=&tsb_value=0&min_str=&A_out=0&intens_out=on&max_str=&allowed_out=1&forbid_out=1&min_accur=&min_intens=&conf_out=on&term_out=on&enrg_out=on&J_out=on}{NIST Datenbank}, zuletzt aufgerufen \today} entspricht das einer Abweichung von $0.05\sigma$.
Auch konnte eine weitere grüne Linie im Cd-Spektrum bei geringerer Wellenlinie erkannt werden. Dieses war jedoch abseits der Linien vom Neon, weshalb die Wellenlänge nicht bestimmt werden konnte. Hierbei handelt es sich um die Xenonlinie, die aufgrund eines weiteren Dipolübergangs resultiert. 
\\\break
Weiterhin ließ sich das ganze Neon-Spektrum messen und nachher zusammenfügen (Abbildung \ref{fig2}). Die Intensitäten jedes Profils wurden normiert, weshalb diesbezüglich keine Rückschlüsse getroffen werden darf.
\noindent
\begin{minipage}{\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{../results/Neonspektrum_gesamt.pdf}
    \figcaption{Neonspektrum zusammengesetzt}
    \label{fig:neon}
  \end{minipage}
\noindent
Das Spektrum deckt den Bereich von $\lambda=603$nm bis $\lambda=650.6$nm vollständig ab.
